基本傳染數R0 —— 中國與世界其他地方的比較

1. R0指在沒有外力介入，同時所有人都沒有免疫力的情況下，一個感染到某種傳染病的人，會把疾病傳染給其他多少個人的平均數。

2. 當R0大過1，傳染病便會開始在人群之間傳播。R0愈大，傳染性越高。

3. R0也可以用來計算，在一個群體之中，究竟需要多少個體接種疫苗，才能產生群體免疫力（Herd immunity）。

4. 估算R0有很多方法。自從新型肺炎成為流行病開始，不少學者發表文章，推算新型肺炎的R0。有人做過一些歸納（Liu Y et. al, 2020），發現新型肺炎的R0，估計的平均數大概為三點二八。

5. 可是，這些估算大都是使用新型肺炎在中國爆發時的數據。沒有什麼人在最近的第二波全球爆發數據之中著墨。

6. 小鳥醫生嘗試，使用其中兩種方式，分別為 Poisson likelihood-based method 和 Exponential growth rate based method ，希望利用全新數據，估算新型肺炎在全球及個別國家的R0。

7. 首先，根據中國現有數據進行估算，R0大概是二。

8. 然後根據全球數據，減去中國的個案進行估算。估算的結果大概在三點三到三點六中間。這比中國數據的結果大很多。

9. 再嘗試根據個別國家的每日全新個案作出估算。個別國家的R0非常高。例子有如西班牙的九點一四、韓國的八點一一、和瑞士的七點四七。

10. 「佛系救援」的英國也有六點零二。如果我們再嘗試用群體免疫力的公式來計算，他們國家，需要至少有八成三的人，而不是六成的人對新型肺炎免疫，才能產生群體免疫力。

11. 中國的數據跟全球其他的地方的數據如此不同，真教人摸不著頭腦。

樓主讀統計？

信中國官方數據果d就算幾權威都應該去驗下腦

推

從來冇信過
剩係知封城封到咁一定好撚大鑊

支那：（數據）可防可控

真

醫生

封城果陣確診人數低得離譜
咁小事封乜鬼

我見你啲model係stat😂😂

持續進修

R code都有埋

咁高r0是咪變左空氣傳播

唔係一定代表空氣傳播。只係代表傳染性好高

好奇點做到一開始R0個估算 因為外力嘅嘢，無時無刻都有㗎啦
政策 自發戴口罩 人口密度 等等 呢啲都會影響到個病毒嘅傳染力 點樣可以將呢啲因素撇除去計到個R0

八成三

有幾摸不著頭腦，病毒應該係朝住毒性低、感染力高進化

用R喎樓主

係呀，你知唔知你個膽入面有幾多益菌
，仲有D大腸桿菌呀

嗰個潛臺詞係中國大陸講緊大話厄人啊

放上github會好睇d同reusable d

病毒係香港，新加坡，台灣，日本既R0又如何
歐洲國家民眾防疫意識太差，不宜直接比較